## ğŸŒµ ë¬¸ì œ ì •ë³´
ìˆ˜í•™ì€ ë¹„ëŒ€ë©´ê°•ì˜ì…ë‹ˆë‹¤ <br>
[ğŸš— 19532](https://www.acmicpc.net/problem/19532)

## ğŸŒµ ë¬¸ì œ ì •ì˜

`input` <br>
- 1 3 -1 4 1 7

`output` <br>
- 2 -1

## ğŸŒµ ì•Œê³ ë¦¬ì¦˜ ì„¤ê³„

1.ë°˜ë³µë¬¸ ì´ìš©
```java
import java.io.*;
import java.util.StringTokenizer;

public class Main {
    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        BufferedWriter bw = new BufferedWriter(new OutputStreamWriter(System.out));

        StringTokenizer st = new StringTokenizer(br.readLine());
        br.close();

        //ì²«ë²ˆì§¸ ì‹
        int a = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int b = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int c = Integer.parseInt(st.nextToken());
        // ë‘ë²ˆì§¸ ì‹
        int d = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int e = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int f = Integer.parseInt(st.nextToken());

        //ê°ê°ì˜ x, yê°€ -999 <= x, y <= 999
        for(int i = -999; i <= 999; i++) {
            for(int j = -999; j <= 999; j++) {
                // ax + by ê°€ Cì´ê³ (x = i, y = j)
                if(a*i + b*j  == c){
                    // dx + eyê°€ fì¼ ë•Œ(x = i, y = j)
                    if(d*i + e*j  == f) { 
                        bw.write(i + " " + j + "\n");
                        break;
                    }
                }
            }
        }
        bw.flush();
        bw.close();

    }
}
```

2.ê°€ê°ë²• ì´ìš©
```
ê°€ê°ë²• ê³µì‹

ax + by = c
dx + ey = f
ì—°ë¦½ ë°©ì •ì‹ì´ ìœ„ì™€ ê°™ì„ë•Œ

xë¥¼ êµ¬í•˜ë ¤ë©´
ì²«ë²ˆì§¸ ë°©ì •ì‹ ì–‘ë³€ì— eë¥¼ ê³±í•¨, ë‘ë²ˆì§¸ ë°©ì •ì‹ ì–‘ë³€ì— bë¥¼ ê³±í•¨
eax + eby = ec
bdx + eby = bf

ìœ„ì—ì„œ ë‚˜ì˜¨ ë‘ ì‹ì„ ê°€ê°
(eax + eby) - (bdx + eby) = ec - bf
eax - bdx = ec - bf
x(ea - bd) = ec - bf
x = (ec - bf) / (ea - bd)

yë¥¼ êµ¬í•˜ë ¤ë©´
ì²«ë²ˆì§¸ ë°©ì •ì‹ ì–‘ë³€ì— dë¥¼ ê³±í•¨, ë‘ë²ˆì§¸ ë°©ì •ì‹ ì–‘ë³€ì— aë¥¼ ê³±í•¨
adx + dby = cd
adx + aey = af

ìœ„ì—ì„œ ë‚˜ì˜¨ ë‘ ì‹ì„ ê°€ê°
(adx + dby) - (adx + aey) = cd - af
dby - aey = cd - af
y(db - ae) = cd - af
y= (cd - af) / (db - ae)
```

```java
import java.io.*;
import java.util.StringTokenizer;

public class Main {
    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        BufferedWriter bw = new BufferedWriter(new OutputStreamWriter(System.out));

        StringTokenizer st = new StringTokenizer(br.readLine());
        br.close();

        //ì²«ë²ˆì§¸ ì‹
        int a = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int b = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int c = Integer.parseInt(st.nextToken());
        // ë‘ë²ˆì§¸ ì‹
        int d = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int e = Integer.parseInt(st.nextToken());
        int f = Integer.parseInt(st.nextToken());

        //xì¶•
        bw.write((c*e- b*f) / (a*e - b*d) + " ");
        // yì¶•
        bw.write((c*d - a*f) / (b*d - a*e) +"");
        bw.flush();
        bw.close();

    }
}
```

